<resources>
    <string name="app_name">Esteban</string>

    <!-- ABOUT * -->
    <string name="tAbout1">Esto es una aplicación diseñada exclusivamente para ti. La idea estaba clara: iba a ser una aplicación. El contenido era la parte más complicada. Al principio iba a ser una recopilación de memes graciosos de 9gag que me sirvieran para demostrar virtudes acerca de tu vida, de hecho el nombre original y que está registrado en GitHub es "MemEsdacj". El desarrollo comenzó el 6 de marzo de 2019. Sin embargo, una de las dificultades con las que nos encontramos fueron la inserción de gifs en una app personalizada, de modo que hubo que buscar otra idea lo más rápido posible. De ahí surgió mirar en el cajón con todos los recuerdos que tenía sobre mi vida a tu lado. Con eso, decidí insertarlos aquí y hacerte cómplice de algunos de los recuerdos más memorables que tengo a tu lado y que, por alguna razón u otra, fueron plasmados en fotografías que nos sirvieran para echar la vista atrás y detenernos un instante en todos aquellos momentos divertidos y tiernos.

        \n \n Sé que no es mucho, pero si alguien merecía algo como esto ese eres tú, sin duda, porque sabrías apreciar mejor que nadie cada uno de los fragmentos que se recopilan.</string>
    <string name="tAbout2">Y bueno, respecto al desarrollador... qué se puede decir de ese hombre con cara realmente perturbadora que intenta imitarte con una guitarrita que está hecha pedazos. Siempre quise ser como tú. Aprecio mucho todo lo que has hecho por mí durante los momentos buenos y sobre todo durante los malos, porque es donde más lecciones he podido sacar.

        \n \n Esta foto también me sirve para plasmar la tontería, esa que también aprendí de ti desde el primer momento y que tanto necesitamos en nuestras vidas para poder reírnos, primero de nosotros mismos y, después, de la vida en general.

        \n \n Gracias por hacer que una imagen así de boba fuera posible, y en gran medida es gracias a ti.</string>

    <!-- AZUQUECA -->
    <string name="tAzuqueca1">Llegamos a uno de los puntos clave en tu vida. Azuqueca supuso un desafío completamente diferente de todo lo que conocías hasta entonces. No resultó nada sencillo, pero conseguiste sacar el máximo partido de la situación, como haces siempre, en realidad. Fueron pocos los días que tardaste en adaptarte al instituto, a las clases, los viajes en tren, los paseos en el skate y, ante todo, los que iban a ser tus nuevos compañeros. Algunos de ellos tuvieron la enorme suerte de poder contar contigo como amigo.</string>
    <string name="tAzuqueca2">Muchas son las anécdotas e historias en las que la diversión y el buen rollo fueron grandes protagonistas. Estoy seguro de que les descubriste una nueva forma de conocer a un amigo y ellos siempre lo apreciaron.</string>
    <string name="tAzuqueca3">Después vendrían más retos interesantes en tu vida profesional, acabarías Bachillerato, te presentarías a Selectividad, volverías a retomar las clases particulares e incluso te matricularías en la Universidad. Creo que, en gran parte, éstos son gracias a la fuerza que las nuevas personas que habías conocido meses atrás provocaron en ti.</string>
    <string name="tAzuqueca4">Es más que probable incluso que en la primera foto con tus amigos no sean siquiera de Azuqueca. Reconozco que me he perdido muchos momentos de esta etapa injustamente por mi parte, pero que sé que llevas bien guardado en el corazón. No obstante, considero que es una de las grandes experiencias que has vivido y que te han permitido crecer como persona. Por ello, se merecía un momento aparte.</string>


    <!-- BACHILLERATO -->
    <string name="tBachillerato1">He aquí algunas imágenes del final en nuestra etapa como compañeros de clase: el último año en que hemos compartido pupitre uno al lado del otro. Como bien sabrás, comenzamos aquel curso en el fondo de la clase, en la esquina más alejada de toda el aula.</string>
    <string name="tBachillerato2">No obstante, poco tiempo pasó hasta que nos decidimos por "avanzar un poco más". Le robamos el sitio a dos tíos que ni se dignaban a venir a clase y eso nos permitió conocer a una de las personas más cachondas que he tenido el placer de conocer, se trata del "Cansino Histórico", de David. ¡La de veces que nos habremos metido entre nosotros! Pudre colchones, tuerce botas, cuello burro... hubo tantos que ya ni me acuerdo.</string>
    <string name="tBachillerato3">Lo que sí sé es que este tío estaba puto colgado, así que fue el integrante perfecto para compartir con él nuestras vivencias. Buena fe de ello da aquellos partidos al FIFA en mi casa, en la que en más de una ocasión hemos acabado por el suelo muriéndonos de risa, figuradamente.</string>
    <string name="tBachillerato4">También aprecio el día en el que fuimos a jugar al fútbol de verdad (el día de "la teoría de cuerdas" del tala bosques Rubén), la Gameboy y el Zelda, las horas gastadas en el Top Eleven junto con el Rubitascachondas de Dani. Pasaron muchas cosas esos días y muchos de ellos tienen tu sello personal.</string>
    <string name="tBachillerato5">Me gusta quedarme con esta imagen porque demuestra muy bien lo diferentes que somos y lo mucho que hemos disfrutado el uno al lado del otro.</string>
    <string name="tBachillerato6">También dejaré esta foto por aquí, una grupal con toda la clase del instituto durante una excursión. Con mitad mi primera clase y mitad de la segunda. Con gente que conocías y gente que no, al igual que yo. Particularmente tuve muchos roces con buena parte de ellos, pero no por ello debe manchar el fantástico grupo que conseguiste crear con un puñado de compañeros que, muchos de ellos, se acabarían convirtiendo en testigos de momentos realmente memorables de tu vida.</string>

    <!-- CONCIERTO -->
    <string name="tConcierto1">Este momento bien puede valer su peso en oro. Se trata de nada más y nada menos que aquel concierto a finales de octubre de dos mil doce. Cuando Yulia y tú os hicisteis dueños del escenario durante aquella hora mágica.

        \n \n Si bien es cierto que no fue el último que concedisteis, sí que fue el primero, al menos para mí. La música siempre ha sido una de tus virtudes, desde plantándote ante un grupo de personas deseando escucharte hasta transmitiendo los fundamentos de ésta a quienes desean adentrarse en este mundo.</string>
    <string name="tConcierto2">Aquel fue una de las pocas oportunidades que he tenido para demostrarte mi apoyo incondicional, ese que tantas veces tú habías mostrado por mi figura. (La foto no tiene nada que ver con el momento, pero si me sirve para mostrar vuestra amistad) Yulia cantó como un ángel caído del cielo y tú tocabas como el ángel que le acompañaba en su descenso a lo terrenal, aunque en lugar de un arpa tenías una guitarra, la mejora fue más que evidente.

        \n \n Tal vez no te diste cuenta en aquel momento, pero el pabellón entero estaba con vosotros, desde aquellos desconocidos en primera fila que lo estaban dando todo hasta los tímidos del fondo donde se encontraban parte de tus amigos como Diego además de un servidor, pasando desde luego por Sandra, ¡aquel día estaba desatada, la muchacha!</string>
    <string name="tConcierto3">Debo agradecer que ese día me hicieras también a mí partícipe, invitándome a uno de los mejores días de tu vida.

        \n \n Y bueno, siento decir que de aquel día no tengo ninguna foto. No obstante, he encontrado una que demuestra muy bien tu trabajo duro, esfuerzo y ganas que le echas.

        \n \n Aunque, por supuesto, la foto se tomó después (imagino), en uno de los descansos que tenías más que ganado.</string>

    <!-- CONOCIENDOTE -->
    <string name="tConociendote1">No obstante, no fue hasta una tarde de octubre en la que no comenzamos a soltar, al menos por mi parte, los grilletes del compañerismo para poder descubrir el lado más personal, el lado más humano y el que nos distinguía de la gente corriente el uno del otro.</string>
    <string name="tConociendote2">Aun doy gracias porque en aquella quedada con Sara y los chicos del colegio no viniera nadie (aunque suene irónico) porque eso permitió armarme de valentía, coger el móvil y llamar al que tiempo más tarde podría considerar mi mejor amigo durante muchos años.</string>
    <string name="tConociendote3">Recuerdo aquel paseo, charlando sobre IT un día nublado y paseando por un parque donde la oscuridad se apoderaba del ambiente y la que nos hacía pensar cada vez con más fuerza en aquel payaso, haciéndonos evitar las alcantarillas a toda costa.</string>
    <string name="tConociendote4">La cantidad de anécdotas, historias, discusiones, confidencias, sensaciones y, sobre todo, risas que aquellos escalones de CaSara fueron testigos.</string>
    <string name="tConociendote5">Tengo la convicción de que mis mejores años como persona se quedaron allí y todo eso fue por aquel pequeño pero íntimo grupo que formábamos junto con Sara. Buena fe da de ello estas instantáneas tan bobas, como críos que éramos sin darnos cuenta de que estábamos aprendiendo a ser felices sin siquiera darnos cuenta.</string>

    <!-- DENISA -->
    <string name="tDenisa1">Entonces llegó ella, Denisa. Una nueva forma de conocer a una fantástica amiga. Una de las tres Marías, como me solías contar cuando me interesé por cómo os habíais conocido. Aún recuerdo aquella tarde de invierno hace ya más de tres años en la que aparecí bastante antes de lo previsto, por cierto, te sigo pidiendo perdón por ello. Sin embargo, tuve la ocasión de conocer a una mujer maravillosa, con sus virtudes y sus defectos como todos, pero con un muy buen rollo, capaz de abrazar a desconocidos como yo y acogerles como sus amigos.

        \n \n Puedo contar incluso las ocasiones que he tenido de hablar con ella, muy pocas de hecho y hace ya mucho tiempo, pero en cada conversación apreciaba que se trataba de una persona muy diferente al resto de las que había conocido. Tú también lo apreciaste y ella te compensó con todo su cariño, ternura y sobre todo locura. Porque ¿qué mejor que la locura para alguien que nació con ella?</string>
    <string name="tDenisa2">Con todo ello, Denisa forma una muy importante parte de tu vida como tú formas parte de la suya. Y sí, no es precisamente un camino de rosas el que estáis atravesando juntos, pero me temo que la vida es así. Nos guste o no, tocará experimentar ciertas emociones. Estoy seguro de que habrá habido muchas noches en las que nada tenía sentido, en las que las lágrimas desbordaban el alma y se derramaban por vuestras mejillas. Noches en las que el orgullo pudo con el amor, en que nunca os atrevisteis a enviar ese mensaje de madrugada para tratar de aliviar las cosas. Las caras largas, los celos, la frustración, la inseguridad... todas esas cosas que nunca nos contaron en los cuentos.</string>
    <string name="tDenisa3">Pero entonces ahí aparecía lo mejor de vosotros mismos. Eso que os hace realmente únicos y que consigue que forméis una pareja de baile estupenda. Porque, a pesar de todo eso, siempre hay un motivo por el que enviar ese mensaje, por el que aparecer por sorpresa, por el que pedir perdón, por el que al final recordáis que vuestras diferencias no son nada en comparación con lo mucho que tenéis en común y que compartís. Os habéis complementado el uno al otro y os habéis puesto a prueba mutuamente, así es como se consigue avanzar, como se madura. Vuestro carácter habrá cambiado, sí, pero siempre es a mejor. Nunca os resultó sencillo estar juntos y aun así os ha permitido crecer tanto como compañeros, como amigos e incluso como personas.

        \n \n Y perdona si me he alejado demasiado de la realidad, al fin y al cabo, este fragmento es más una sensación mía más que un recuerdo en concreto. Todo lo que se podría destacar de este momento no resultaría posible explicarlo con palabras, por eso me basta con que esté presente en tu pecho, que es el mejor lugar donde poder guardar todos estos sentimientos.</string>


    <!-- ESO -->
    <string name="tEso1">Este puñado de imágenes pertenecen a los primeros años de instituto. Si bien es cierto que esta etapa estaba bastante difusa respecto a los años en que comenzamos a conocernos, creía que era adecuado separar todas esas vivencias experimentadas dentro del aula y las de fuera.</string>
    <string name="tEso2">Qué puedo decir de esto. Nos lo pasábamos en grande, aprovechábamos cada momento que teníamos para reír, a veces haciéndonos chinchar, poniendo de los nervios a los profesores, otras veces siendo cómplices de las tonterías de los demás o que incluso nosotros les transmitíamos, como las de Diego, Nayra, Sara, Iván, Cristina, Cecilia y compañía.

        \n \n Hay que apreciar que todo aquello vino en gran parte gracias a ti, pilar fundamental en conseguir un grupo tan estupendo como compañeros.</string>
    <string name="tEso3">Este día pertenece a la bolera, tercero de la ESO. Comenzábamos a mirar a Sara como una de las personas de futuro. Yo, además me escapaba a ver a alguien más, mientras que tú lo hacías con aquella gente de nuestra clase.</string>
    <string name="tEso4">El ritual satánico. No me moriré sin decirte que es una de las cosas más sinsentido que tenga sobre ti (y mira que hay cosas sin sentido, pero esta fue diferente). Un dibujo que hicimos en Halloween en dos mil diez. Tú estabas tan orgulloso de tu obra que incluso decidiste inmortalizarlo en una foto. Como éste, también comparte historia, por ejemplo, aquel dibujo que cierta persona especial me había dejado para cuando volviera de Roma. La imagen de ese Joker sigue existiendo en mi cabeza.</string>
    <string name="tEso5">Y hacer también mención especial a que, fue tan bueno el grupo que montamos, que incluso la imaginación del niño que yo era nos hizo competir por el torneo más prestigioso (en una videoconsola, eso sí). Al final lo conseguimos, el que lleva la copa es tu imagen digital, o al menos la imagen que conseguí diseñar. ¡Estás llevando la Champions!, junto a grandes compañeros como Diego, Nacho, Claudio, yo por ahí también y.… un momento, ¿quién es el que está detrás tuyo?

        \n \n Este es uno de los recuerdos causados por la imaginación, a diferencia de los otros reales, pero es cierto que para vivir momentos como los que vivimos necesitábamos ese toque de imaginación, que los hizo ideales.</string>

    <!-- FAVOR -->
    <string name="tFavor1">La verdad es que este momento me cuesta mucho catalogarlo, pero era más que evidente que se merecía una sección aparte. Sinceramente, tengo la sensación de que ya he sacado todo el partido a este vídeo, que ya no hay más de dónde sacar, que fue una felicitación y ya está y que soy muy pesado con este tema. Bueno, eso es verdad, pero también es cierto todo lo que este vídeo esconde detrás. Porque sí, estoy completamente convencido de que ningún regalo, ni cualquier cosa que pueda hacer por ti en el resto de mi vida tendrá tanto valor como esto. Sí, la idea se me ocurrió a mí, pero una idea no es nada si no la llevas a cabo. El proyecto fue ambicioso desde el principio. No era sencillo, necesitaba la colaboración de mucha gente, a algunos incluso a los que había despreciado, había desconsiderado e incluso había faltado al respeto. Sin embargo, muchos de ellos quisieron participar sin pensárselo un solo instante. Fue algo mágico. Apartamos nuestras diferencias para conseguir un bien común, que era demostrarte lo importante que habías sido para nosotros hasta entonces. Necesité que me hicieran un favor, ¡y vaya si lo hicieron! Estoy cien por cien seguro de que tu forma de ser, cariñosa, bondadosa, cuidadosa y amigo apreciable, fue el motivo por el que toda esa gente me acogió en sus brazos, aunque fuera por un instante, el suficiente para conseguir que esto saliera hacia delante. Realmente debo agradecer a todas aquellas personas que hicieron esto posible y también te lo debo a ti por provocarles todo ese sentimiento de amistad que depositaste en ellos.</string>
    <string name="tFavor2">Además, reconozco que he tenido proyectos importantes a lo largo de mi vida, pero este es la joya de la corona, porque fue la primera vez que me percaté del bien colectivo, más allá del personal y durante aquellos días de planificación, grabación y edición pude contagiarme de tu forma de ser y experimentar la magia que muchos días te acompañó en tu vida y que te hace esa persona única.</string>
    <string name="tFavor3">Ya queda menos, sigue bajando 😜</string>

    <!-- FUTURO -->
    <string name="tFuturo1">Y de todos los momentos mencionados, tal vez nos encontremos ante lo mejor. Porque, a pesar de todo lo que has tenido la suerte de vivir, lo mejor aún está por venir.

        \n \n Este momento representa el futuro. Si bien es cierto que la foto que aparece pertenece a un instante puntual en vuestra amistad con Kevin y David, me parece la mejor manera posible de representar el futuro, porque este es ahora mismo el presente. Algunos hemos tenido la tremenda suerte de poder compartir contigo muchas experiencias, pero algunos además podemos presumir de que nos queda mucho por compartir a tu lado.</string>
    <string name="tFuturo2">Como ya sabrás, existe ahí fuera gente que aprecia el verdadero valor de tener un amigo tan fiel, tan comprensivo, tan pirado de la cabeza y, ante todo, una persona maravillosa, que consigue despertar emociones y sentimientos en la gente que te rodea.

        \n \n Sonará muy a tópico, pero, de verdad, no cambies nunca. Porque aún quedan muchas páginas en este álbum de fotos que es tu vida para llenarla de momentos mágicos.

        \n \n Por último, quería hacer mención especial a todos esos momentos que no están en mí cabeza, sino en la tuya y también en tu corazón. Me refiero a todos esos recuerdos en los que no estuve para presenciarlo, pero que son igual o incluso más importantes y que, sin duda, merecerían estar aquí. Algunos de éstos podrían ser aquel campamento de verano como instructor de chavales, la excursión de Bachillerato y vuestras anécdotas en aquel hotel, el Camino de Santiago, las grandes amistades encontradas en Azuqueca de Henares, tus vacaciones a Estados Unidos, el viaje durante el instituto a Ecuador, la fiesta de tu décimo sexto cumpleaños, las historias más personales en CaSara, las locuras de Kevin y su enigmático mundo, aquella escapada rural con David, los chicos y una mano "biónica" que cocina de fábula, las partidas épicas al LoL, todos los días especiales junto a Denisa, momentos memorables junto a tu madre y tu familia, las rutas de carretera por España con la gente del instituto y muchas, muchísimas más que no me cabe duda que guardas cada una como un auténtico tesoro.

        \n \n Sinceramente, Millones de Gracias por ser mi amigo.

        \n \n Jamás podré demostrarte lo mucho que tu amistad me ha aportado como persona.

        \n \n ¡Muchísimas Felicidades, Esteban!

        \n \n ¡Lo mejor está por llegar!</string>

    <!-- GITHUB -->
    <string name="tVerGitHub1">¡Porque lo bonito está en el interior!</string>
    <string name="tVerGitHub2">¿Tienes curiosidad por ver los entresijos de esta aplicación? A continuación, tienes a tu alcance el enlace que te llevará directamente al repositorio de código donde se almacena esta y las versiones anteriores de la app. Es de código abierto y, si tienes tiempo y muchas ganas, puedes darte un paseo por su estructura y ver la composición de clases, layouts, activities y manifest que hacen que ésta luche por no petar mientras se come los recursos de tu teléfono como es la batería (¡en serio ciérrala cuanto antes porque si no se comerá los recursos! Disculpa por ello).</string>

    <!-- HARLEM SHAKE -->
    <string name="tHarlemshake">Por favor, pasa este recuerdo lo más rápido posible, ¡qué vergüenza ajena!

        \n \n Este es uno de los vídeos más surrealistas que he encontrado. De nuevo queda constancia de una cosa: ¡y es que somos extremadamente tontos, no hay duda!

        \n \n Lo que me gusta además de este vídeo es ver cómo encontramos (tú, sobre todo) alguien con la cabeza tan llena de mágicas tonterías como nosotros: David y Rubén. Recuerdo además que aquella tarde, además de hacer esto, también nos pegamos una caminata curiosa desde la Dehesa hablando y sincerándonos entre otras cosas, y también que, minutos antes, habíamos estado pasando la tarde en la bolera e incluso jugando al Rayman en el MediaMarkt.</string>

    <!-- HOCKEY * -->
    <string name="tHockey1">Éste es otro de los lugares emblemáticos: las pistas de Hockey. Aún recuerdo cómo me liasteis entre Diego, Iván y tú para que me uniera a vosotros. Una de las mejores decisiones de mi vida.</string>
    <string name="tHockey2">Aunque estas imágenes fueron tomadas en el patio del instituto que nos humilló, el San Isidoro de Sevilla, ambos sabemos que lo importante siempre fue el buen rollo. Ese mismo buen rollo que nos hacía volver del bus cantando, jugando y riendo después de cada partido.</string>
    <string name="tHockey3">Muchas son las pequeñas anécdotas que permaneces escondidas sobre esas pistas, tales como Nayara la portera, Diogo y su particular forma de entrenarnos, Rida y su stick de la muerte en el que o pasaba la bola o el rival, pero no ambos a la vez, algún que otro moratón en las piernas, la calidad indiscutible de nuestro pichichi Diego, la bronca postpartido con el Joaquín Turina, Ignacio y los jugadores mayores a veces metiéndose con nuestro pobre nivel (¡Y con razón!), las partidas al pique después en el Beatriz Galindo mientras esperábamos a Nieves o Iván con sus malabares mientras hacíamos la ronda para pasarnos a recoger a las chicas del equipo.</string>

    <!-- HOME -->
    <string name="tInicio1">Lo primero de todo es agradecer que seas tú, Esteban, quien esté viendo ahora mismo la activity principal de esta aplicación que está desarrollada exclusivamente para ti, con motivo de tu vigésimo tercer cumpleaños. Si bien es cierto que es tan original como poco útil, todo sea dicho, es un perfecto lugar para meter algunos de los muchos recuerdos, todos ellos "multimedia" (plasmados en fotos o vídeos), que he ido encontrado estos últimos meses en el cajón de los momentos memorables de mi disco duro.

        \n \n No obstante, he necesitado también un par de fotos que "mis espías" (llámese "Miguel con tiempo" o "stalkeando") han recopilado para dar más valor a algunas partes de las historias que vas a leer aquí. Así que disfruta de esta parte de tu vida:</string>

    <!-- MESSENGER -->
    <string name="tMessenger1">Este es uno de los lugares donde comenzó todo: el por aquel entonces Messenger. Ya no recuerdo cómo acabamos con el correo electrónico del otro (creo que fue a través de una notita arrancada de un cuaderno en clase de inglés en primero), pero sí de todas las conversaciones importantes que mantuvimos (y no tan importantes, llenas de cosas de niños). Aquello fue una manera de llevar fuera del aula aquella relación de compañeros que empezaba a surgir ante nosotros.</string>
    <string name="tMessenger2">Estos chats tenían cosas buenas, como los zumbidos, los emoticonos indescifrables como (8) (🎵), las animaciones que ocupaban toda la pantalla... pero uno de los grandes pasatiempos fueron los juegos, sin duda. Ahí es donde sí pasábamos mucho tiempo, como en el trivial. Pero si tuviera que quedarme con uno de ellos sería, sin duda, el Messenger League. Aquel juego al más puro estilo fútbol-chapas que nos sirvió para que nuestra relación fuera rompiendo el hielo.

        \n \n En mi cajón he encontrado este vídeo de uno de los partidos más épicos que nunca se hayan visto (los "rótulos televisivos" son aportación de mi yo de 13 años, pero recuerda: éramos niños, no me juzgues demasiado).</string>

    <!-- SKATING -->
    <string name="tSkate1">¡Vamos a probar el skate nuevo! ¿Qué podría salir mal?

        \n \n Estos vídeos pertenecen al día en que te vi por primera vez montado en uno de ellos. Una nueva etapa comenzaba ante nosotros, Azuqueca se estaba acercando y por ello resultó más que necesario aquel skate.

        \n \n Debo decir, para ser justos, que no se te dio nunca mal. Te sirvió para llevarte de una aventura a otra de forma rápida y sencilla. Me gustaría pensar en el skate en un símbolo, como queriendo decir que lo importante no está en el destino, sino en el viaje. No me puedo hacer una idea de la cantidad de experiencias que saboreaste a lo largo de estos años subido a ese skate.

        \n \n Sí, todas las historias tienen un comienzo y, debo admitir, que no hay una con un espectáculo tan lamentable que aquel primer día, pero ¿Y lo bien que lo pasamos, qué? Sigo buscando en el cajón de los recuerdos que narices nos fumamos aquel día para acabar pensando que tirarse por una rampa cuesta abajo fuera buena idea. Como ya sabes, una imagen vale más que mil palabras.</string>

    <!-- SLENDER -->
    <string name="tSlender1">¡Tú fuiste quien me enseñó a mirar el miedo de frente ante cualquier situación! Bueno, al menos si no te está persiguiendo un ser endiablado mientras estás recogiendo ocho hojas de papel, ¡en ese caso es mejor que huyas por patas!

        \n \n A pesar de haber tenido siempre gustos tan dispares hemos sacado partido de nuestras diferencias para expandir el mundo que ya conocíamos. Esto es algo que está demostrado: minutos antes de grabar este vídeo habíamos jugado al F1 Race Stars. En aquel momento te hice partícipe de uno de mis hobbies favoritos porque te salió del alma querer jugar conmigo y aquel detalle es algo que apreciaré siempre.

        \n \n Como ya bien sabes, después vino la prueba de fuego, cara a cara con Slender Man. Hoy te puedo asegurar que aquel día estaba cagado por llevarme un buen susto delante de la cámara y mi decidí mantenerme lo más frío que pude (con alguna que otra mirada perturbadora al director del vídeo, dicho sea de paso). Finalmente, no fue tan malo y me divertí mucho con aquella experiencia nueva. Días más tarde lo instalé en mi ordenador y les hice jugar a Chechu y a Javi, delante de mis padres incluso, en el nivel del bosque y el de esa especie de manicomio. Las risas que nos echamos son gracias a ti.</string>

    <!-- SPOTIFY -->
    <string name="tSpotify1">Como eres un gran amante de la música, he tirado de mi Spotify para seleccionar algunas de las canciones que durante nuestra época como amigos nos han ido acompañando, además de otras que he añadido y que creo que podrían gustarte, a pesar de ser música, en su mayoría, actual que sé que no son tus preferidas.

        \n \n Muchas de las que se encuentran ahí son parte de la banda sonora que pudimos escuchar mientras nosotros nos divertíamos viviendo las oportunidades que se nos presentaban ante nosotros, otras las he añadido porque creía oportuno que estuvieran y que te dedico personalmente.

        \n \n Espero que te guste.</string>
    <string name="tSpotify2">Espero que te guste.</string>


    <!-- TENIS -->
    <string name="tTenis1">En muchas ocasiones te ha tocado hacer cosas que podrían no gustarte gracias, muchas veces, a mi intransigencia. Sin embargo, eso nunca ha resultado ser un problema para ti. Capaz de ver siempre el lado bueno de las cosas y "ya que estamos aquí" disfrutar de ello. Y sí es verdad que aquel día nos divertimos. Lo pasamos muy bien, de hecho.</string>
    <string name="tTenis2">Pero esa no fue la última vez que pisaste una cancha. Hubo más ocasiones en las que todos sabíamos que íbamos a presenciar algo memorable cada vez que te veíamos coger la raqueta.</string>
    <string name="tTenis3">Me gustaría hacer más hincapié en este tema porque tú siempre has estado a mi lado durante los días en los que yo tenía un sueño. Era completamente irracional, sí, pero ¿qué sueño no lo es? A pesar de todo tú siempre estuviste ahí, viendo algún partido mío, yendo a dar un paseo después e incluso estuviste durante algún entrenamiento. La verdad es que era más afortunado de lo que pensaba, porque ya tenía "el cariño de la afición" mientras seguía fijándome en las cosas nimias

        \n \n Pero como el tenis hubo muchas cosas así, algunos maduran a base de cabezazos contra la pared. Sabes perfectamente cuáles son esas situaciones. Por eso el tenis me parece un buen representante de todo aquello.</string>

    <!-- TOMAS FALSAS -->
    <string name="tTomasFalsas1">¡Vaya! Has seguido las pistas del Cansino Histórico salvaje y ahora te encuentras en este momento "secreto", activity oculta de la app o easter egg, como quieras llamarlo.

        \n \n Sí, los días de grabación fueron inolvidables por la cantidad de tonterías, estupideces y bobadas que dijimos e hicimos. Nos gustaba pasarlo bien, sin ataduras ni complejos, a pesar de todo. Tú, amigo mío, también hiciste que vídeos tan absurdos como éste fueran posibles. Tienes todos mis respetos.

        \n \n Ya que estoy contando historias de perro viejo, como durante toda la aplicación, te puedo contar una anécdota sobre este vídeo en concreto. Me encontraba en casa un sábado por la noche, ocho días antes de tu cumpleaños, haciendo el montaje del vídeo con los clips de mi parte, la de David, Kevin y Lorena entre otros y lo tenía más o menos completado, pero aun necesitaba que gente como Adrián o Diego me enviaran su grabación porque no habían podido hacerlo en persona. De modo que mientras esperaba que me lo enviasen, decidí poner en marcha la idea que días atrás David, Adri y Rubén me propusieron: "esto para las tomas falsas".

        \n \n Y así fue. Durante la hora y media de edición no paré de reírme con todas esas tonterías. ¿En serio, Adri, es que no has visto la cara del hombre de atrás con el Gangnam Style? Fue increíble. Aquella misma noche distribuí el vídeo a los participantes, ocho días previo al lanzamiento del original. Nos moríamos de ganas de enseñártelo y durante aquella semana previa no hicimos más que soltarnos referencias del vídeo entre nosotros, delante incluso de ti, Sandra fue de las menos sutiles de nosotros. Al final, el día de tu cumpleaños, nada más ver el vídeo original, pasamos a enseñarte, esta vez entre todos, el de las tomas falsas. David me pidió subirlo él a su canal. Acepté, puesto que la idea original fue suya y es el protagonista principal de este momento.</string>

    <!-- HOW TO -->
    <string name="tInstruccionesTitulo">Uso de la aplicación</string>
    <string name="tInstruccionesCuerpo">Deslizando el dedo desde la parte izquierda (o pulsando sobre las tres barras horizontales) podrás encontrar una serie de momentos seleccionados para ti. Puedes volver a cualquiera de ellos en todo momento. ¡Alguno está escondido, así que debes prestar atención! La leyenda cuenta que hay un "cansino histórico" protegiendo esa activity secretas, pero no se ha manifestado desde hace mucho tiempo. Solíamos "tocarle la cara" cuando lo hacía. ¡Buena suerte en tu búsqueda!

\n \n En el menú superior (los tres puntitos) también puedes encontrar, además de estas instrucciones nuevamente, una lista de Spotify seleccionada para ti por el desarrollador, así como el enlace al repositorio de código abierto sobre la aplicación que puedes consultar en cualquier momento.

\n \n Puedes descargar las imágenes que más te gusten pulsando sobre el botón que se encuentra justo debajo de cada una de éstas. Por desgracia, los vídeos únicamente puedes reproducirlos, pero puedes contactar con el desarrollador si realmente deseas tenerlos.

\n \n Por si fuera poco, las imágenes esconden un secreto cada una. Si pulsas repetidamente sobre cada una de ellas accederás a un vídeo de YouTube diferente. Algunos son vídeos que ya habrás visto, desde luego. Todos ellos comparten algo: y es que son la mar de estúpidos. Si tienes ganas, échales un ojo.</string>




    <!-- FELICITACION -->
    <string name="tFelicitacionTitulo">¡Hoy es 24 de marzo!</string>
    <string name="tFelicitacionCuerpo">¡Muchísimas Felicidades! Hoy, 24 de marzo estás de celebración un año más. ¡Disfruta de lo que queda de día!</string>



    <!-- Utilities -->
    <string name="tDownload_success">Se ha descargado la imagen con éxito.</string>
    <string name="tDownload_fail">Ha ocurrido un problema al guardar la imagen.</string>
    <string name="wWritePermission">Esta aplicación necesita permisos de almacenamiento externo si desea guardar alguno de sus contenidos.</string>
    <string name="wVideoLoadingTitle">El vídeo se está cargando. Esto puede tardar su tiempo.</string>
    <string name="wVideoLoading">Estamos trabajando en ello...</string>
    <string name="wFailDownload">No se ha podido guardar la imagen.</string>
    <string name="wEspontaneo">ElCansi: ¡Espontáneooooooooo!</string>
    <string name="tOk">Vale</string>
    <string name="tUnderstood">Entendido</string>
    <string name="tKeepClicking">Sigue pulsando la imagen 😜</string>

    <!-- Botones -->
    <string name="btDownload_image">Guardar imagen</string>
    <string name="btWatch_video">Ver vídeo</string>
    <string name="btDownload_video">Descargar vídeo</string>
    <string name="btOpen_Spotify">Escuchar playlist</string>
    <string name="btOpen_GitHub">Ver el código en GitHub</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <!-- Menú tres puntitos -->
    <string name="action_go_home">Volver al inicio</string>
    <string name="action_about">Acerca de</string>
    <string name="action_spotify">Spotify</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="action_github">Código en GitHub</string>

    <!-- Menú lateral -->
    <string name="navigation_title">Esteban</string>
    <string name="navigation_subtitle">\@esdacj</string>
    <string name="navigation_home">Inicio</string>
    <string name="navigation_messenger">Messenger League</string>
    <string name="navigation_hockey">Hockey</string>
    <string name="navigation_concierto">Concierto</string>
    <string name="navigation_slender">Slender Man</string>
    <string name="navigation_skating">Skating</string>
    <string name="navigation_conociendote">Conociéndonos</string>
    <string name="navigation_harlemshake">Harlem Shake</string>
    <string name="navigation_futuro">El Futuro</string>
    <string name="navigation_tenis">Tenis</string>
    <string name="navigation_favor">#NecesitoQueMeHagasUnFavor</string>
    <string name="navigation_tomasfalsas">Tomas Falsas</string>
    <string name="navigation_eso">Primeros años como compañeros</string>
    <string name="navigation_bachillerato">Final de instituto</string>
    <string name="navigation_azuqueca">Azuqueca de Henares</string>
    <string name="navigation_denisa">Denisa</string>

</resources>
